【反送中】聖公會終表態 鄺保羅：無論反對或贊成，都應放緩步伐商解決方法

針對《逃犯條例》修訂的爭議，香港聖公會大主教鄺保羅終於開腔，發表牧函，稱理解政府原意是為了填補法律漏洞，然而郤引起社會激烈爭議，觸發各方深度不安與憂慮，鄺保羅呼籲各界無論是反對或贊成修例，都應放緩步伐，討論如何解決爭議。又表示希望社會各界人士，以合法的方式表達訴求，尤其是青年人，更不應以身試法，以違法手段表達立場。

本身是全國政協的鄺保羅，政治立場一向親建制。2014 年七一遊行時，他批評部份七一遊行人士羊群心態及不懂分析，並嘲笑青年人遊行時應帶菲傭，「上星期拘捕了學生，第一時間告訴記者，我們沒有飯吃，去洗手間要排隊。我心想記者又不問我，叫他們遊行不如帶菲傭去。成日都要出聲，甚麼都要出聲，一定要抗爭，不知道成日出那麼多聲做甚麼，好像一不出聲就沒機會，啞了。」他同樣反對佔中，指普選不是萬應靈丹，不能解決人口老化等民生問題。

同屬聖公會的教省秘書長管浩鳴，本身是北京市政協的他，早前在訪問中指教友不會因宗教原因而被引渡至內地，又指內地政府亦不想碰及這種敏感議題。管浩鳴指教會立場是不能讓疑犯逃之夭夭，「難道情願見到殺人犯在我們身邊出現」。

鄺保羅牧函全文如下：

各位親愛的弟兄姐妹：

本人理解香港特區政府修訂《逃犯條例》的原意，是為了填補法律漏洞，然而，事件卻引起社會激烈爭議，觸發各方面的深度不安與憂慮，甚至是不理性的暴力衝突，令社會嚴重撕裂。

本人為此呼籲各界，無論是反對或贊成修例，在此時此刻，都應平心靜氣、放緩步伐、理性思考，討論如何解決爭議，避免社會陷入混亂。本人希望社會各界人士，以合法的方式表達訴求，尤其是青年人，更不應以身試法，以違法手段表達立場，令你自己、愛你的人、你所愛的人以及社會帶來傷害。

本人呼籲所有基督徒，要為香港社會的安定與福祉懇切禱告，祈求爭議圓滿解決。

鄺保羅
二○一九年六月十一日

啟示錄
18:5 因他的罪惡滔天他的不義 神已經想起來了。
18:6 他怎樣待人、也要怎樣待他、按他所行的加倍的報應他．用他調酒的杯、加倍的調給他喝。

請回應：阿們！

垃圾偽耶奴

地獄門前僧道多

我信佢無搞細佬衰十一，不過有錢唔見得光姐

聖公會不嬲都貪財

佢住豪宅，又買樓，又此收直再添D，想唔肥都難

收十份一再添其他捐獻

賤格耶棍

所以話
聖公會不嬲都係二奶仔格無撚用
跟你大佬啦

在此時此刻，都應平心靜氣、放緩步伐、理性思考，討論如何解決爭議，避免社會陷入混亂。

？？而家係政府格硬7月前過

一個人整衰成個教